
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [237. 删除链表中的节点](https://leetcode-cn.com/problems/delete-node-in-a-linked-list/)

## 題目描述

<p>请编写一个函数，使其可以删除某个链表中给定的（非末尾）节点。传入函数的唯一参数为 <strong>要被删除的节点</strong> 。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>现有一个链表 --&nbsp;head =&nbsp;[4,5,1,9]，它可以表示为:</p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2019/01/19/237_example.png" style="height: 49px; width: 300px;"></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = [4,5,1,9], node = 5
<strong>输出：</strong>[4,1,9]
<strong>解释：</strong>给定你链表中值为&nbsp;5&nbsp;的第二个节点，那么在调用了你的函数之后，该链表应变为 4 -&gt; 1 -&gt; 9.
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = [4,5,1,9], node = 1
<strong>输出：</strong>[4,5,9]
<strong>解释：</strong>给定你链表中值为&nbsp;1&nbsp;的第三个节点，那么在调用了你的函数之后，该链表应变为 4 -&gt; 5 -&gt; 9.
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>链表至少包含两个节点。</li>
	<li>链表中所有节点的值都是唯一的。</li>
	<li>给定的节点为非末尾节点并且一定是链表中的一个有效节点。</li>
	<li>不要从你的函数中返回任何结果。</li>
</ul>


## 相關題目

- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)

## 相似題目

- [移除链表元素](../remove-linked-list-elements/README.md)
